\subsection{Bisektionalgorithmus}
Eine berühmste Algorithmus zur Bestimmung  einer Nullstelle non- linearer Funktionen ist Bisektionalgorithmu, bekannt auch als Löwenfangalgorithmus oder Intervalschachtelung.
\\
Abblidung b
\\
\\
Laut der Theorem von Bolzano\footnote{Bernardus Placidus Johann Nepomuk Bolzano (1781-1848) war tschechische katolischer Priester, Philosoph und Matematiker.Als Mathematiker betrieb er Grundlagenforschung in der Analysis. Er konstruirte überall stetige Funktion, aber nirgends differenzierbar.
Im einen Austaz von 1817 bewies er den Zwischenwertsatz und führte Cauchy-Folgen ein, vier Jahre vor Augustin- Louis Chauchy} sei eine nicht lineare  Funktion $f(x)$ ,dass im Intervall $[a,b]$ stetig ist,  
und  $f(a)$, $f(b)$ entgegengesetzte Vorzeichen haben: $f(a)f(b)<0$, dann existiert ein $c$:
$$c \in (a,b) \wedge f(c)=0$$ FOOTNOTE bolzano Theorem und ZITATION AUF PDF\\

Zuerst berechnet man die Mittelpunkt $x_m$ des Intervalls $[a,b]$ durch den Formel:
$$ x_m = \frac{a+b}{2}$$
Abbildung c
\\
Aus Abbildung c ist zu sehen, dass man Interval $[a,b]$ auf zwei Teilintervale $[a,x_m]$ und $[x_m,b]$ halbeirt wird. Es ist zu merken dass Längen von Teilintervallen sind gleich und für ein Halb kleiner von der Intervalllänge $[a,b]$. 
Jetzt soll man entscheiden in welche von disen zwei Teilintervalle Nullstelle liegt. Dafür nutzen wir auch Theorem von Bolzano. 
Wenn $f(a)$ und $(x_m)$ entgegengesetzte Vorzeiche haben, liegt in $[a,x_m]$ eine Nullstelle. Im Gegenfall liegt die nullstelle in $[x_m,b]$.
Danach wiederholt man das ganze  Prozess, bis man eine gute Näherung der Nullstelle findet, aber es gibt eine bessere Abruchbedigung, Durch halbieren der Intervallänge $L_h$ nach $h$ Iterationen (Wiederholungen) die Null wird. Dafür gilt:
$$L_h = \frac{b-a}{2^h}, h \in \mathbb{N}$$ Folge $L_h$ ist konvergent und es konvergiert auch in 0:
$$\lim_{h \to \infty}L_h = \lim_{h \to \infty}\frac{b-a}{2^h}=0$$

\subsubsection{Javaimplementation}
Im javaprogramm \verb|Bisektion.java| ist eine Methode \verb|executeBisektion| für Bisektionverfahren dargestellt und es wird erklärt wie dieses Algorithmus fuktioniert.\\
Die Methode \verb|f| dargestellt nur eine nichtlineare stetige Funktion, Beispielwiese $\log(x)$.
\\
\\
Die Methode \verb|executeBisektion| braucht zuerst drei Parametern:

\begin{itemize}
\item a aus dem Intervall [a,b]
\item b aus dem Intervall [a,b]
\item e ein sehr kleinen Zahl $\varepsilon$ für die Abbruchbedingung.
\end{itemize}
 \\
In dieser Methode inizialisiert man eine Variable x, die ein Mittelpunkt und Näherung der Nullstelle wird. Innerhalb \verb|do/while| Schleife berechnet man die Mittelpunkt und speichert das in x. dannach durch if Bedigung(Bolzano Theorem ref) speichert man x ina a oder in b. Wenn f(a)f(x) positiv ist, speichrt man x in a. im Gegenfall speichert es x in b. Diese wird widerholen, entweder Länge der Intervalls kleiner von e wird oder f(x) gleich 0 ist. Die idale Fall wird wenn man e als 0 stellt, aber das wird dann eine endlosse Schleife sein.




\subsection{Regula Falsorum}
Abbildung d\\
\\
Regula Falsorum ist eine verbesserte Variante des Bisektionalalgorithmus, bekannt auch als Regel der Falschen und Regula Falsi. Es konstruiert eine Näherung an die Nullstelle aus zwei falschen Werten.
Im Abbildung d ist eine nicht linare stetige Funktion $f(x)$ $f: [a.b] \in \mathbb{R}$ und gilt $f(a)f(b)$ wie im Bisektionalgorithmus, wobei es nur genau eine Nullstelle $c$ im Intrevall $[a.b]$ gabe.
Die erste Näherung an der Nullstelle $x_1$ bekommt man durch den Schnitpunkt der x-Achse und Gerade die durch die zwei Punkten$(a,f(a)),(b,f(b))$ liegt.\\
Die Zweipunktenform einer Geraden durch die Punkte $(a,f(a))$ und $(b,f(b))$
$$\frac{y-f(a)}{f(b)-f(a)}= \frac{x-a}{b-a}$$
und Nullstelle der Gerade bekommt man bei Einsetzen $y=0$
$$x_n = a - f(b)\frac{b - a}{f(b)-  f(a)} = \frac{f(b)a - f(a)b}{f(b) - f(a)}$$
Bessere Näherung and der Nullstelle bekommt man bei Einwahl eine von zwei Intervalle $[a,x_1] $ oder $[x_1, b]$. Man entscheidet sich, mithilfe der Bolzano Theorems. Wenn $f(a)f(x_1) < 0$ gilt,liegt in Intervall $[a,x_1]$ die Nullstelle der Funktion $f$. Im Gegenfall liegt die Nullstele von Funktion $f$ in der Intervall $[x_1,b]$. Nach mehrere Iterationen oder widerholungender Prozes bekommt man noch bessere Näherugen und theoretisch die genaue Nullstelle.\\
Beweis:\\
Sei $x$ eine Nullstelle der Funktion $f$ und $(x_n)_{n \in \mathbb{N}}$ eine Folge aller Näherungen an der Nullstelle $x$\\
Es gilt: 
$$ \lim_{n \to \infty}x_n = x$$
$$ \lim_{n \to \infty}x_{n-1} = x$$

Für diese zwei Folgen folgender Ungleichung gilt:
$$|(x_n -x_{ n - 1})_{n \in \mathbb{N} \wedge  n >= 1}| >= 0$$
Es bedeutet dass die Abstand zwischen zwei Näherungen nicht keliner 0 sein kann. Es gilt:
$$|\lim_{n \to \infty}x_{n-1} - \lim_{n \to \infty}x_n| = 0$$
Dies wird für folgender Javaimplementation nützlich

\subsubsection{Javaimplementation}
Im Javaprogramm  \verb|Regula.java| ise eine Methode \verb|execute| für Regula Falsorum dargestellt.
Die Methode \verb|f| dargestellt nur eine nichtlineare stetige Funktion, Beispielwiese $\log(x)$.

Die Methode \verb|execute| braucht zuerst drei Parametern:

\begin{itemize}
\item a aus dem Intervall [a,b]
\item b aus dem Intervall [a,b]
\item e ein sehr kleinen Zahl $\varepsilon$ für die Abbruchbedingung.
\end{itemize} 
Zuerst hat man Variablen x und x1 initialisiert.
x dargestellt Element der folge $x_n$ und als erster Wert speichert man a 
x1 dargestlle Element der Folge $x_{n-1}$.
Innerhalb  \verb|do/while| Schleife x speichert man in x1 und findet man die erste Näherung an der Nullstelle.
Dann nach in \verb|fi||-Bedingung speichert man x in a oder in b.
Diese Schleife wird wiederholt bis folgende Ungleichung stimmt:
$$|(x_n -x_{ n - 1})_{n \in \mathbb{N} \wedge  n >= 1}| < \varepsilon$$
Danach bekommt man Ergebnis x.



 


